香港示威成功攬抄埋深圳?

受累於社會動盪，香港第三季GDP急跌2.9%，一河之隔的深圳似也同病相憐。昨日微信上很多人議論紛紛，指深圳第三季經濟嚴重失速，名義GDP按年增長不足1%，排名全國包尾，若計及通脹更已陷入倒退。深圳不久前仍獲譽為「地球經濟中心」，何解好像突然出了問題？主要有三大原因：一、華為和大疆等科企在貿易戰中受狙擊；二、深圳政府嚴控地產銷售；三、香港風波影響進出境旅遊業。然而，這些因素均屬短暫，深圳經濟基本面依舊強勁，有別於香港，很快可以反彈。

睇黎大陸經濟應該真係好唔掂

[重新整合]11.10 7區開花！ 11.11全港3罷！

大陸向來做數

想知2會點影響

政府多數郁二手樓 炒樓
點大影響gdp

因為內地成日吹噓大灣區乜乜乜好，乜乜乜勁。
等一埋人比人欺騙完投資左錢落去就走佬，
然後問題不斷重複

啲廠搬走賴香港

乜都懶香港
屙屎唔出瀨地硬

篇文咁解釋:
其次，深圳上周有個豪宅樓盤「深業中城」開售，買家須付500萬元誠意金才可認籌，反應依然熱烈，近3000人湧往認購，凍結資金達140億元。新盤如此火熱，經濟理應不太差？但背景是在「房住不炒」國策下，深圳政府今年透過限價、限售、限購等方式嚴控地產銷售，當地人「餓盤」已久，才造就該盤大收旺場。地產被稱為「百業之父」，涉及建築、建材、運輸、裝修、金融等產業鏈。房企手上項目若難以開售套現，自不然也會減慢投資及建設新樓盤，對經濟牽一髮動全身。反過來看，或許正因第三季經濟「不對勁」，深圳才在10月略為放寬限價令，讓「深業中城」得以開盤。

所以深圳同香港一樣都係過份依賴房地產

「深圳不久前仍獲譽為「地球經濟中心」」
當紐約倫敦新加坡死架？點都輪唔到你啦on99

「然而，這些因素均屬短暫，深圳經濟基本面依舊強勁，有別於香港，很快可以反彈。」
死都要攞個尾彩

少咗人香港人上去消費
雖然數字唔大，但一定有影響

其實 DJI 啲無人機有無賣畀中東恐怖㤋子？

Econ DSe level
有效限制啫係佢無大濟銷
限售唔知啦 但短期就反映到咁厲害？

深圳D商場似死城

一定有

人地又大又靚無人行，香港個d又細設計又仆街但塞滿人，你睇下尖咀k11 muses

又話取代香港 而家跌就話我地拖累

笑撚死人咩支那仔

係全個中國都係靠地產

一日最衰都係佔中

由得大陸人自己打飛機，無香港人過深圳河消費，深圳經濟唔使旨意復蘇。

好快到消費旺季聖誕及新年，放長雙眼睇吓深圳經濟點樣復蘇。

做埋數都咁

大半年前去深圳啲新商場，香港人仲多過大陸人
而家剩返啲低消費嘅廢老去

香港個適升到仆街
幾時先肯炒香港

張五常仲吹唔吹奏深圳

d人頹到仆街兩手fingfing

深圳不久前仍獲譽為「地球經濟中心」
睇得自己太高

可觀測宇宙經濟中心

想睇深圳要幾耐先反彈到

我哋應該慶幸大陸人嘅自大同目光短淺，佢哋仆街都係因為咁

深圳撈得起就係因為近香港

之前6月前個個都返深圳玩

唔係賴
係因為深圳冇左香港甚麼都不是

深圳有閪野叻咩，最大優勢咪就係痴住香港囉

本身香港後生仔都自動支那化，日日上深圳玩

無啦啦搞乜鳩條例姐真係冇撚腦

食香港出口條水
真係春袋好好計

你咁樣寫咪話俾人知香港係中國既睪丸囉

之前特地去深圳睇下係味少咗人，結果就係係

兩者應該有關聯但唔大
本身就支爆緊
不過因為支爆，先引伸到送中，想將有錢人啲錢充公去救國之嘛

而家香港人搞串個PARTY
啲錢拎唔到去填氹
咁深圳以至成個支那都唔掂，係必然

仲有一招，係拖數
拖到最後就一夜間走佬

仲有班港豬個個禮拜北上飲喜茶

海岸城、壹方城、萬象天地、皇庭廣場都好撚多人 wor

你講緊深業上城？深業上城仲等緊地鐵站起好

林鄭真係港獨主謀，唔想香港人赤化

少左香港班港豬

多謝林鄭，真英國人，潛伏多年，一直想解放香港

深圳已經超越香港
帶領大灣區衝出國際

無左香港人上去玩 即刻收皮

香港既唯一本錢就係可以攬炒成個中國，所以唔出奇

深圳成功定失敗都要加上香港兩隻字
企開啲啦屌你老母

gdp超過香港一年就收左皮

有無人有返過去 想知係咪真係少左人

我要攬炒

無左水貨、代購, 深圳死一半

呢啲字眼係比大陸人睇
攞黎安慰佢地
你估係比你睇

又關示威事
就黎落雨水浸都入香港示威數

地球經濟中心 哪來的自信

死城死場出現啦

全國GDP增長6%
= 實際 0%

咁深圳GDP 增長>1%
= 實際 -5%

本身大陸商場d零售都係 for 陳列/展示產品形象，因為淘寶、京東夠曬方便

有返去上去做野
深圳啲大商場仍然都多人
但睇得出比起全盛時期(2012-2018)，的確係少左一截，三成都有

中國經濟中心都唔撚係

地球經濟中心？

最尾重要打段嘢嚟打飛機

6月前成班港豬返大陸飲喜茶行街消費

而家仲邊有

係，攬炒咗好多商店
1. 香港人特別係年輕果班唔再上去
2. 少咗中國人來港，少咗人經深圳

關香港咩事 廢就廢喇

唔好比佢停

屌那聲 中国真係呢個世界最撚無恥嘅國家
香港人遊行 你死味五毛就係到串話香港搞成咁深圳發大財

而家深圳跌又關香港事
收皮啦好嗎？水份有幾多心照啦共產黨
呢個国家偷呃拐騙仲可以撐幾耐？

大陸好多搵緊幾千個啲，因為收地都變到好有錢，正係深圳原居民已經發哂達咁制啦

冇哂香港人去消費，咪等你背後嗰十四億人去幫襯囉，如果仲未餓死嘅話

未必真係關香港事，似中美貿易戰影響大。

咁都有得賴
深圳經濟唔係急速發展,爬香港頭要取代香港咩
香港一個小地方就影響到大陸經濟?

呢樣野真係好抵屌
簡直係品味低級化
好跟唔跟走去跟支那潮流
支那個種文化同潮流完全係低級
香港年輕人不求上進，自甘墮落
有外國文化唔跟居然去學支那人，自我大陸化而唔係國際化
運動前上有份深圳食野打卡飲喜茶既，唔該反省下

利申：除公幹外唔會用去支那

深圳經濟基本面依舊強勁，有別於香港，很快可以反彈

港豬消費力不容忽視
要不是港豬們，深圳還在吃草

真係好撚多死城
冇客唔知點生存

冇乜人上去飲屎茶食西梗差

尤其是呢兩年 啲fd成日返去玩
之前有時都同佢地返 啲連鎖店賣相係OK，但實際真係唔少問題成日有新聞，鑊鑊新鮮
啲大商場都呃得下非本地人，會覺得大陸「發展好好」
實際出面啲街咪又係又殘又舊 污糟
門面野做得光鮮，呃下港豬得閒返去消費
實際真係食元素表

上面啲人落香港 貪平先順路經深圳
而家唔落香港都冇必要去深圳

深圳經濟基本面係指乜?

同香港無關，中美貿易戰而已。

我因為工作關係曾經係大陸住過一段時間，嗰段時間真係明顯比較開放同自由，但係曱大大上台後

哇 已經吹到「地球經濟中心」

好多中國人唔知架，根本冇諗過中國咁大，咁多城市，點解係得深圳跑出

得個幾間大國企 同 成堆得個殼既科創公司

深圳啲房地產政策好撚嚴
之前講到明要禁住樓價唔好再升
因為深圳租金貴左好多
好多外來打工人口住唔起已經搬到深圳外圍
除左限購
仲出左政策嚟緊廿年好多城中村唔俾地產商收地嚟起樓
只係會做維修俾啲外來人口租住
新樓供應會大大減少
根本無地起

深圳係好撚多
啲原居民一棟七層樓賠成億起碼

之前過關查電話查得咁撚開心，搞撚到班後生依家上都廢事上，
香港班廢佬淨係捨得消費喺班雞身上，早排掃黃又掃得咁勁。。。

大疆、騰訊、比亞迪

華為, 中興, 大疆, 騰訊

題外話，用大疆osmo pocket係有保安風險的。朋友在人多地方使用，話試過至少十次wifi pwd 被強行re余set factory setting，不知情地。建議用部cheap cheap 冇敏感資料手機遙控。
Osmo action vs Go Pro Hero 8，Gopro hero 8 贏咗十條街。無謂浪費金錢在osmo action
航拍就唔敢講，希望聽吓巴講吓Anafi Parrot

其實比起香港,中國更加依賴地產業
論GDP,雖然香港樓貴,但房地產只係GDP三大柱其中之一,香港仲有專業及服務業 同埋金融業搵錢
而且大陸GDP基本上係通過印錢剌激經濟,但為左減低通脹,就推高樓市等資金(即係印出來既錢)流入房地產,先令到中國既房地產升得咁痴線
所以,房地產一死,香港仲有兩條經濟支柱頂住,但深圳就可以話係死緊,因為骨牌效應,會令佢成個經濟鏈斷裂

風波搞到香港人 唔返中國揼骨
重創深圳經濟

721831

屎為搬咗啦

最衰佔中

搬入左，但係深圳仲好多地係佢嘅

香港經濟攬炒 貿易戰支爆 加上世界返中趨勢上升睇你幾時死

咁呢個我又唔知，但係睇到有分析話深圳好似八成GDP都係製造業、常住人口絕大多數都係每個月三千幾果啲工廠工人，仲世界經濟中心

深圳係好彩在近香港先有得發展

屌係支那自己on99 深圳7月開始到依家又cut高鐵班次 d大型活動演唱會啊嗰啲全部取消
根本自己搞着自己 真心唔知佢驚乜閪

亞洲第一神童

no la 沒有香港支共乜撚都唔係深圳威威最重要既原因得一個 近香港

羅湖 d 場係間間叫晒救命
估唔到大家講得出做得到真係唔北上

正苦/藍c: 都係佔中既錯

高天佑寫大陸野小心服用。一時又話就死，一時又話仲好勁，都唔知邊句真～

抵撚死

沒有香港 你們完蛋了

依家點敢去大陸

其實街都出少左，唔好話翻大陸

狐假虎威，夾硬偷香港人錢去發展就係深圳既基本面

深圳經濟基本面依舊強勁，有別於香港，很快可以反彈。

緊係啦
深圳啲場全部設計黎服待香港人
飲飲食食全部係香港價位
餐餐都2~3百蚊 飲杯閪茶又30蚊
佢地月入得3~4千點日日食
6月前去深圳飲飲食食間餐廳起馬一半係香港人

要不是香港人...

真心想知點解做數條數都係跌
橫掂都係做點解唔做到條數升
做條會跌嘅假數即係連自由都認經濟唔掂

好多人上完街都唔敢北上 旅遊/零售跌好正常

其實我想知香港點累佢? 一個4 5線漁島仔 得鼻屎咁大粒 科技又落後仲用緊現金
真係唔知點影響個周圍都係高科技又發達既深圳

1%增長都係政治任務，聽過大陸公務員講過，報上去ge數領導話幾多就幾多

知唔知咩叫回血劍，
點都扮無錢啦

然而，這些因素均屬短暫，深圳經濟基本面依舊強勁，有別於香港，很快可以反彈。

丫，果時唔係大大聲話香港收皮，
d 貨運會去曬深圳咩？

地球經濟中心

撚有八成

四成 secondary industry，四成 tertiary industry

平安、招商、華潤都係深圳企業

唔係潑冷水
我覺得係唔敢去多於唔想去
莫講話北上，街都去少左好多啦
但樂見其成

佢咪繼續查手機囉
愈嚟愈少港豬上去

最好笑話深圳根基夠好

望下近香港既口岸幾撚多廢佬港人住就知咩事

大陸就係收完你間全棟大屋起高樓賠幾間比你
睇下香港市區重建個賠償幾搵笨,係香港政府玩手段限制供應

攬炒係長時間既鬥爭，一頭半個月已經有咁既效果，好難想像持續一年既成果

翻大陸 -> 去中國

環保消防勞動局已經趕左唔少製造業出深圳, 之後全部拎哂黎起樓

高峰期已過
依家翻大陸買樓真係onjj
youtube個coco哥都賣翻兩層出去
笑住賺

我有時都會心郁郁想去深圳唱個平K 不過真係唔敢

香港個市區重建賠償真係cls
啲人係拎住個賠償都買唔翻同區啲樓

去商場唱榮光

返咩去，你係中国種？

香港係計咩可鋪地x面積根本係搵9人笨
令到成個進度好慢

深圳不久前仍獲譽為「地球經濟中心」

香港都冇乜影響 可以影響大陸 吹撚到

最尾個句

6月開始已經無去過
以前一個月去一兩次

本來溫水煮蛙好順利

6月前每個月都上幾次大陸，依家5個月都無上過去

個fd話啲技師日日係朋友圈話無生意

所以而家搞大灣區
大陸乾塘無水要班港豬托水北上

你唔知支那最多人就係姓賴嘅咩？

全部執鳩哂佢啦 外資亦紛紛撤資 等陸民失業爆發食草潮

醒覺後既香港人

無人去骨場條數都好襟計

前排過關去拜山
得令仔同中年 極少90後00頭
反而有d 7080後帶個小朋友去深圳

深圳沒香港人 你什麼都不是

之前都會番去揼骨，依家真係不了

要不是香港，深圳根本有排都趕唔上廣州

應該幾大先岩
之前大把港女仆去喜茶奈雪之茶
再跟d咩鳩假期推介必去XXX打卡cafe
雖然應該仲有港豬照去
但我相信港女已經唔少脱胎換骨了

邊敢去，過關又要check你有無示威
大陸想維權，自然得失經濟

唔好呀 班高官話深圳要取代香港丫嗎
佢係香港之上 點會死呀

推

掉左張回乜証了

有骨妹早幾日同我講，幾個月前香港客佔80%，依家得返20%

英國特工果然勁 一出手就滅一個國

支那賤畜就是賤

Push

好打得 打撚塌埋中國
大師一出手便知有沒有

關香港撚事咩，成年前中國一打貿易中美貿易戰，已經有倒閉潮，中共臭屎密扲，越谷越臭，想用地產項目捲大條複製幾十年前既香港起飛，但外資唔受急急腳走曬，變一堆空置大廈，引發進一步連鎖效應，廠汁曬，生意少到近乎無，收入升過無人會想跌，好多工人返鄉下/做雞，成個深圳東芫化，仆街啦中共特區！無一個經營得成，香港澳門都比你地搞爛曬，根本無革命中共都注定滅亡，我地革命反而係自保行為。

true

之前都睇到o撚晒嘴 大佬你人工得幾千 但食個m記都同香港一樣咁貴 仲要無廿蚊餐

屌 光復東莞啦 大撚把錢

之前關口check人都即刻唔敢check 啦
無晒人返

呢招已經玩過好多次 都仲係keep住有人落搭
雄安新區 前海 咩咩自貿區 有邊個搞得成

coco哥賣完樓果舊錢轉返出來先多阻滯，真係要跟佢做先得。（又去銀管局又公安部又央銀總行要齊文件同証明，先放你）

出境旅遊業
DLLM

宇宙經濟核心指日可待

本身深圳就係依附響香港嘅寄生蟲

唯一優勢就係近

港🔥，禍及深圳

深圳骨場變撚哂死城 親身fact checked 過

總之乜都係香港錯，唔關貿易戰事，大家升官發財

深圳往來都係靠香港搵食
試下成個深圳放喺遠離香港嘅位置睇下會點？

深圳贏就係贏在黐住香港
亦係當年成立經濟特區嘅原因

如果唔係我地大陸人黎香港消費 你地會走到這一天嗎？我地唔黎 香港經濟一定大跌
笑大人嗰口

又燈 講少陣好嗎

Wow

幾十年無聯絡既親戚竟然打電話問我借錢 o 咀，佢地係咪真係出事

聽網上前DJI 員工講，一定有！

橋唔怕舊，最緊要有人受

你仲敢去？

呢個影響好大 全部人恐慌

下，地球經濟中心。。。

唔做數升條撚咩

係囉 但啲支那人似乎鐘意迫多啲

咪撚借，我親戚問我借左50幾萬消失左

「深圳經濟基本面依舊強勁，有別於香港，很快可以反彈。」臨尾都要打個飛機先

鬼咩
大商場d牌子同香港一樣
又係名牌衫袋化妝品首飾
香港人上去唔會買
大陸人要買落黎香港買
全盛時多人都係講緊d食肆同家樂福Walmart多人
佔商場6-7成既零售舖根本就冇人行

羅湖口岸好多店都無咩生意
有餐廳都收左皮
好快影響埋羅湖d場所

佢唔比深圳樓升
加上三星之類好多廠走佬
只靠個班華為大疆騰訊有春用

係咪又要拎返果張圖出黎

根本癈

呢個真
唔係鄰近香港會發展到咁好
如果唔係仲差過汕尾啦

慢慢就會由唔敢去進化成唔想去

分分鐘就係出仿美國果隻軍用drone比佢地

大陸以為自己可以起港廠飛腳
最後廠佬真係去最東南亞
連深圳寫字樓都唔要

其實喜茶之類嘅野對大陸人黎講好貴
佢地廿蚊人仔時薪都冇，但杯野就賣成30蚊人仔

地球經濟中心？ 傻啦 垃圾地方嚟

中國根本好多生意係依靠香港, 當然香港亦有唔少同中國合作既生意, 攬抄一定對兩邊有負面影響, 兩邊要比既只係心態, 睇下邊個蝕得起, 但就唔會好似班廢藍咁講到得香港單方面被影響, 咩後果自負咁

又話靠深圳

快d 取代香港啦屌你

冇香港人返去揼骨飲喜茶食探魚 佢地撚有生意咩
佢地本地或外省人 一餐食幾舊水根本冇咩人負擔得起
之前同個fd係東門食lunch
兩條友叫野食仲多過格離台5個大男人
講緊只係今年年頭 根本成個東門周撚圍都係香港人
依家冇晒人返去袋得屎啦佢地

一日都係佔中...

5年後都咁大影響力

明確顯示其實好多香港人會喺深圳使錢

深圳都咁差，全國應該負增長
無可能有6%

要不是香港...

6乜鬼, 已經講梗係負幾多

講明一筆過兩萬預左佢唔還，只不過呢種體驗當作心理治療

當150人 日日落黎 啲大學nds又愈黎愈多 多過本地大學生
同nds做左朋友 就會慢慢比佢地帶曬風向
香港人本身接受不同文化既能力又比較高